真相開始大白.即刻就有人出黎反駁諾貝爾得主

我想問你老幾? ..夠膽質疑全球最權威既醫學家
你地睇到呢度.開始知道有人開始做野啦

法廣引述法國新聞網站《Cnews》的專訪報導，蒙塔尼耶表示，他與同事透過電腦分析得出結論，新冠病毒是由分子生物學家所製造，「不是自然病毒」，科學家在來自蝙蝠的冠狀病毒中加入一些愛滋病毒基因的小片段。

現年88歲的蒙塔尼耶表示，他只是陳述一項事實，他不知道操縱者是誰或目的為何，也不會指控任何人，不排除可能是有人想研製愛滋病疫苗，才會把愛滋病毒的基因加到冠狀病毒中。

但蒙塔尼耶的說法遭到同事霍布森反駁，霍布森當初曾和蒙塔尼耶參與愛滋病毒的基因編輯工作。

霍布森表示，蒙塔尼耶的論據主要是建立在他的同事數學家裴瑞茲（Jean Claude Perez） 的研究結果之上，但不幸的是，裴瑞茲的研究結果是錯誤的，而他並不是唯一犯這類錯誤的學者。霍布森指出，新冠病毒的基因組裡有許多種碱基（base）組成，其中有許多的U和A組碱基，而愛滋病基因組中也有許多A組碱基，於是裴瑞茲認為這兩種病毒有相近之處，其實他如果使用同樣的研究方式，還可能會發現別的病毒的基因片段 。

霍布森說，他認為這是初學者的錯誤，許多人都會犯這樣的錯誤。

至於霍布森對病毒來源的看法為何？他說，學者只能根據目前已知的公開信息來推論，學術界有一個規則就是研究結果必須獲得同事的評估，這可以避免初學者的失誤。

因此，他只能根據目前已知的研究結果推論：所有的信息都顯示這是一個自然的病毒，它來自蝙蝠，應該是透過別的哺乳動物將病毒傳給人類，目前還不知道是什麼動物，但是，相信在年底之前一定會找到，這需要時間。

他表示，人們或許想像病毒與武漢的實驗室有關，但是，其實病毒總得在某一個地方出現傳染給人的現象，新冠病毒在武漢爆發，就是這樣。幾周之後或幾個月後，如果出現新的數據，或許我們會改變看法， 但是，就目前而言，這是一個自然的病毒。

記者：您所介紹的非常清楚又十分恐怖，您是一位聞名全球的學者，又是諾貝爾獎得主，但是，儘管如此，或許您還是有可能被批評是陰謀論者？

呂克·蒙塔尼耶：那些掩蓋真相的人才是陰謀論者，我有許多中國朋友，疫情爆發之前幾周我就在中國，我認為中國政府如果從一開始就把真相告訴大家那就會容易的多， 中國政府應該承任病毒從實驗室泄漏的真相，因為真相總會大白於天下的，尤其是病毒基因中不僅有艾滋病毒的序列還有別的病毒的序列。我並不是要追究某些人的責任，但是確實有人在作各種各樣的基因實驗，中國政府必須為此承擔責任。尤其不應該禁止發表有關研究病毒來源的文章。這是十分荒謬的。而且這還給人造成一種錯覺，好像今天的科學並不在於真相而是在於某些人的個人意志，這對科學研究來說是災難性的打擊，因為沒有人會繼續相信科學了。所以，我希望中國政府能夠繼續承任，他們已經開始承任實驗室存在問題，但是必須進一步努力。必須指出的是，中國實驗室受到來自美國的重大的資金甚至可能是技術援助，所以病毒的來源並不僅僅是中國。我的目的並不是做一個警方的調查，並不是要譴責某些人，誰都可能犯錯，伊朗政府之前就錯誤地擊落了一架飛機，造成一百多人死亡，我期待中國政府能夠有足夠的成熟度能夠自己承任自己的失誤。

真相終於出現

2010年11月，蒙塔尼耶受聘上海交通大學全職教授，並在上海交通大學生命科學技術學院創建Montagnier研究所[2][3]，專攻愛滋病研究。

支共你今次仲有咩野可以講

racist

左膠又要收皮

啫係打得未

霍布森說，他認為這是初學者的錯誤，許多人都會犯這樣的錯誤。

至於霍布森對病毒來源的看法為何？他說，學者只能根據目前已知的公開信息來推論，學術界有一個規則就是研究結果必須獲得同事的評估，這可以避免初學者的失誤。

呢度非常好笑..質疑個AID既發現者係初學者
似唔似某人既洗白行為

push

隱瞞疫情同報假數據係中國既傳統文化，我地唔應該歧視

Huawei Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

其實中國一開始鳩up自己做緊疫苗咪得

屌你老母支那賤畜

可惜我唔係如果我係我都想屌埋自己一份

全文起呢度

TVB 冇講,一定唔係真

武漢肺炎